今季贏40場頭馬排第3 涉非法賣貼士 騎師羅理雅釘牌15月

今季贏40場頭馬排第3
涉非法賣貼士 騎師羅理雅釘牌15月

[img]30,724

適中字型
較大字型
■羅理雅去年12月策騎港馬「紅衣醒神」勝出香港短途錦標賽。[/img]
■羅理雅去年12月策騎港馬「紅衣醒神」勝出香港短途錦標賽。

【本報訊】澳洲籍騎師羅理雅（Nash Rawiller）涉非法售賣貼士予他人，昨日即時被香港賽馬會釘牌15個月，直至2019年7月25日為止。由於罰則是全球生效，所以他在未來15個月內不准踏足各地馬場，就連入場觀賽也不准。廉署表示不評論個別事件，稱會與馬會保持緊密聯繫和合作，打擊相關罪行，維護香港賽馬活動的廉潔。

記者：陳嘉甜

香港賽馬會受薪董事小組昨日採取行動，就現年43歲的羅理雅違反賽事規例第59（3）條「在一項投注中佔有任何利益」，以及第59（2）條「為提供賽馬資料而收受利益」，取消其騎師牌照，即時生效。

他的兩項指控，每項被判以取消牌照15個月，同期執行。馬會在判決中提到，根據國際賽馬組織聯盟的國際育馬、賽馬及博彩協議，馬會所判罰則將獲國際同業認可共同執行。換言之，羅理雅在未來15個月內不准踏足世界各地馬場，即是入場觀賽也不准。

復牌機會等於零

根據香港馬會以往發牌的準則，曾經犯下天條的騎師，刑滿後再申請香港策騎牌照，獲批的機會等同零。羅理雅昨得知判決後，沒有就判罰提出上訴。由於他是馬會的公司騎師，所有福利將被取消，包括要遷出馬會宿舍。

馬會早前已對羅理雅違規事件作出調查，前日會見羅理雅展開研訊，但對於調查詳情，馬會按照一貫政策不予置評。根據指控，羅理雅獲香港馬會發牌擔任騎師期間，曾在不同場合就他在馬會舉辦的賽事中策騎的馬匹相關投注佔有利益，而此等注項乃由他認識的人促成。研訊中所有證供，包括羅理雅對相關事實作出承認，最終他被裁定違反規例。羅理雅在研訊過程一直全面合作及坦白作供。

研訊中並無證據顯示羅理雅在港策騎出賽時，曾有為座騎爭取最佳名次以外的其他意圖。此外，證據顯示他只曾向他人提供其座騎的資料，並沒有涉及其他同場競逐對手。

馬會賽馬事務執行總監夏定安表示，今次事件的處理，反映馬會為防止及調查違反賽事規例的情況而設立的系統機制的專業和有效性，亦展示馬會堅決維護香港賽馬高度誠信的決心。馬會行政總裁應家柏表示，馬會設有投注監察機制並由專人監察，由此可以發現一些投注的特別異動，繼而在有需要時作跟進調查。他對於這件個別事件感失望，但稱同時反映馬會對維持賽事誠信的決心。

羅理雅被馬會即時停牌，昨晚未能參加跑馬地馬場的賽事，原本的4匹座騎亦要臨時改配其他騎師。不少馬圈中人被問及羅理雅被釘牌事件時，大多認為是個別事件，並深信馬會會竭力維持賽事公平及公正。「當家熊」馬主范邦初表示，重罰違法的騎師是非常正確，可令投注人有信心，就算投注輸了「條氣都順啲」。

「百步穿雲」馬主團體經理人李茂銘認為，羅理雅是出色騎師，但身在紙醉金迷的社會裏，定力不夠便受不了引誘，繼而走錯歪路，本港馬壇損失一位強悍的騎師，感到可惜。他稱站在馬主和馬迷立場上，絕對支持馬會繼續嚴厲監控及作嚴肅的處理方法。

羅理雅挾3屆悉尼冠軍騎師的名銜，2014年9月獲香港馬會發牌來港策騎，由於他的鞍上騎姿推策時動作似廚師炒飯，被馬迷冠以「炒飯哥」稱號。他在港出賽四個馬季，成績一季比一季好，由首季贏30場頭馬，到上周六賽事為止，今季已取得40場頭馬，創下個人在港策騎新高紀錄，居騎師榜第3位。

下一則
屬公職人員 議員促廉署跟進

屬公職人員 議員促廉署跟進

澳洲騎師屢涉造馬 多人入獄

UGL5000萬就唔捉

泛民打手LIKLN

馬會呀老細